\section{Titel der Arbeit}
Zufällige Generierung von didaktisch wertvollen und automatisch korrigierbaren Übungsaufgaben im Bereich der formalen Sprachen.
\section{Aufgabenstellung}
%Problembeschreibung
%Lösungsansatz
%geplante Vorgehensweise
\textbf{Ausgangssituation}\\ \noindent
Ein wesentlicher Bereich des Informatikstudiums an der dualen Hochschule stellt die Beschäftigung mit den Themen der theoretischen Informatik dar. Zu diesem zählt im zweiten Studienjahr die Vorlesung \textit{Formale Sprachen}, welche verschiedene Grammatiken beleuchtet. Bei den regulären Sprachen ist die Umwandlung von Nichtdeterministischen Endlichen Automaten (NEA) in Deterministische Endliche Automaten (DEA) ein wichtiges Thema. Der Betreuer dieser Studienarbeit, Herr Schuhmacher, bietet Studierenden im ersten Studienjahr eine Übungsseite an, auf welcher zufällig Aufgaben zu den Themengebieten der Vorlesung theoretische Informatik II generiert werden, welche anschließend von den Studierenden in Einzelschritten gelöst werden. Diese Website soll nun für die Vorlesung \textit{Formale Sprachen} erweitert werden.\\ 


\noindent \textbf{Aufgabenstellung} \\ \noindent
Ziel der Studienarbeit ist es, die Aufgabengenerierung für die Umwandlung der NEAs in DEAs zu ermöglichen. Dazu gehört zum einen die Generierung geeigneter NEAs, wobei auf die benötigten Eigenschaften für die anschließende Umwandlung in DEAs zu achten ist. Dazu müssen NEAs automatisch erstellt, untersucht, bewertet und verbessert werden, damit jedem Studierenden eine individuelle Aufgabe zugeteilt werden kann. Anschließend soll die Umwandlung in den zugehörigen DEA schrittweise überprüft werden, um es dem Studierenden zu ermöglichen, seine Fehler frühzeitig zu erkennen und den Lerneffekt zu maximieren. Auch dafür muss ein passender Algorithmus unter der Berücksichtigung didaktischer Überlegungen entwickelt werden. Dabei sind bereits bestehende Lösungen nach einer ausführlichen Literaturrecherche zu berücksichtigen. Nach der erfolgreichen Erstellung des DEAs ist es möglich und gewünscht, diesen anschließend zu reduzieren. Auch durch diesen Prozess soll der Studierende, wenn möglich, geleitet werden. Zuletzt sollen die so erarbeiteten Lösungen in die Website des Betreuers eingegliedert werden.
\newpage
\noindent \textbf{Geplante Vorgehensweise} \\ \noindent
Die Studienarbeit soll grob in folgende Phasen untergliedert werden:
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Grundsätzliche Beschreibung und Hintergrundinformationen:} Theoretische Aspekte der NEAs und DEAs $\rightarrow$ Literaturrecherche I
	\item \textbf{Didaktische Überlegungen:} Wie können die wichtigen Schritte zur Umwandlung von NEAs in DEAs übermittelt werden? Was ist wichtig, damit der Student diese nachvollziehen kann? Welche Sonderfälle müssen beachtet werden? 
	\item \textbf{Überlegungen zur Ausgangssituation vor der Umwandlung:} Welche Eigenschaften muss der NEA bei der Zufallsgenerierung haben, damit er anschließend eindeutig umgewandelt werden kann? $\rightarrow$ Literaturrecherche II
	\item \textbf{Algorithmus für die Zufallsgenerierung:} Wie können solche Instanzen generiert, bewertet und verbessert werden? $\rightarrow$ Literaturrecherche III
	\item \textbf{Umwandlung in DEAs:} Ist die Eindeutigkeit gewährleistet? Kann das Ergebnis der Studierenden überprüft werden? Betrachtung von Lerneffekt, Reihenfolge und Kleinschrittigkeit der Umwandlung. $\rightarrow$ Literaturrecherche IV
	\item \textbf{Reduktion:} Was muss beachtet werden? Soll diese überhaupt durchgeführt werden? Wie kann die Umbenennung überprüft werden? $\rightarrow$ Literaturrecherche V
	\item \textbf{Implementierung in die Website:} Eventuell, nicht zwingend notwendig.
	\item \textbf{Studienarbeit verfassen:} Bereits während Literaturrecherche und Implementierung. Für den Hauptteil der Ausarbeitung sollte jedoch Zeit eingeplant werden.
\end{enumerate} \\ 


\noindent \textbf{Anmerkungen zur möglichen Erweiterung der Studienarbeit} \\ \noindent
Zu diesem Zeitpunkt ist der Aufwand der Studienarbeit noch nicht mit Sicherheit vorhersehbar. Für den Fall, dass die Erarbeitung der oben genannten Punkte weniger Zeit in Anspruch nehmen sollte als geplant, soll sie um einen weiteren Punkt ergänzt werden. Ein wesentlicher Teil der regulären Sprachen stellen die regulären Ausdrücke (RegEx) dar. Auch hierfür werden automatisch generierte Aufgaben benötigt, welche im Anschluss, falls genügend Zeit verbleiben sollte, ergänzt werden sollen. Dieser Fall wird bei der Projektdefinition und Terminplanung zunächst nicht berücksichtigt. 


